Запускалось на ubuntu 14/16, python 2.7

Из тз не совсем понятно, что есть "хранилище"

    то в хранилище это содержимое не должно добавляться еще раз

Если под хранилищем подразумевается блоб, то тогда понятно почему идеологически get_block и put_block реализуются в рамках одного интерфейса

А  если под хранилищем подразумеваются все блобы которые когда-либо были созданы и помещены физически в одну папку, то это вызывает ряд вопросов. 
Так или иначе я придерживался второго варианта и реализовывал функционал дедупликации и извлечения блоков исходя из того, что хранлище это массив блобов.

Отсюда возникает проблема в каком виде это все хранить. 
Если блоб один и блоки в нем одинакового размера и нам известна максимальная длинна идентификатора блока, а так же хеша, то данные об блоках в принципе можно хранить в начале файла.
Но когда блобов несколько и все они требуют проверки на дублирование данных, то проходиться по каждому не очень рационально. Реализация в manifest_filesystem.py

В качестве альтернативы предложенному варианту с meta файлом содержащим все связи можно использовать внеш. БД: унаследоваться от manifest.py и переопределить нужные методы.

И еще не совсем понятно при каких обстоятельствах "init" может вернуть 0. На ум приходит разве, что отсутствие места на диске.